Fujifilm討論區 (31) "HOME" is coming to Hong Kong; X-T100 & SQ6

Fujifilm討論區（30）fw update 停不了

Fujifilm討論區（29）X-H1 即將開賣

Fujifilm討論區（28）無人開POST

[再開][含拎貓勿入]Fujifilm討論區（15）16，23定1024

[Made In Japan] Fujifilm討論區

常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt20同xe3有咩分別？
答：xt20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

xe3: rangefinder design，fixed LCD screen，輕46g， AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就 Samyang 12mm F2

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：X-T2 同最新出的X-H1都可以
建議落埋直倒 (vertical power booster grip)

8. 拍片有咩選擇？
答：X-H1，Fujifilm第一部有ibis (in-body image stabilization) 的旗艦機

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機 or鏡？
答：上 showroom，係銅鑼灣
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

14.有冇咩setting好用？

答：（shared by無鸞山林道 巴打 )

Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the punchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

15. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?

答：XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚，但影星空時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

不同lens的 sample 相，可參考：

X Mount Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Firmware update for camera body and lens

===================================

需要唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

之前 Fujilfilm 同 Magnum 聯乘的攝影project “HOME”
新增係八月尾香港開場展覽
Date: August 19-27, 2018
Venue: Pao Galleries, Hong Kong Arts Centre
Address: 5/F, 2 Harbour Road, Wan Chai, Hong Kong

X-T100

instax SQUARE SQ6

為方便睇post
cut 走#1中段的 link

想收枝 18f2

放xe2 連一枝1855連cpl 同一舊電 同charger
$3600

唔想變左好似當依度係二手區咁
但有無人有14/2.8 / 18/2 / 23/1.4放

終於出左xt20
用左部傻仔機x10終於可以換機

tg點用 想放支23f2

部xt100靚仔過xt20

xt100 好似唔錯
xt100 vs xt20 vs xe3 點揀
xt100好似最靚仔

Xt100隻銀睇相好似xt2果隻咁
灰銀色咁樣

淨機幾錢？

新手拎住枝16-50練左1個月
開始頂唔順枝鏡
想買枝定焦 35mm f2 or 50mm f2
其實最後2枝都會買晒
不過無咩錢所以諗緊買邊枝先

想放支35/2 有保養 留tg

放無保靚仔 黑色xe2 body

T100 vs E3 點揀

其實爭在你鍾意SLR定rangefinder

bayer vs xtrans
最緊要係睇要唔要反mon

Tony Northrup講Fujifilm X-H1
其中有提過xtrans vs bayer

DPReview TV: Fujifilm X-T100 Review

嗰時買XT10揀咗35 2
雖然係靚，但依家見方便 想買翻枝1855會唔會好傻仔

有支14/2.8想放，岩既tg傾ohashi87

唔會 1855平平地看門口 抵玩呀 高質kit
有枝zoom旅行果陣用都唔錯

聽日去出部xt20+18mm kit 行機，睇過星際都係7500左右，想問下有冇巴打知邊度有得底玩啲/多野送

xt1 sensor入塵, 除左返廠俾500蚊清塵以外,
有冇邊種啫喱筆/blower推薦?

你同我一樣，我都有部x10，一年前買左xt20, x10都唔知有咩用

唔知出X-100T會唔會令Xt-20跌小小價

X100t 出左好耐啦喎 停埋產啦

打錯
應該係X-T100

有無人放或者知道邊到買到xt10手柄
果d查晒
全世界無貨

taobao

真係唔識揀 各有各好
大家揀23mm f1.4 定 f2

用過一次 YouTube 有片教埋你
但有咩損壞唔好搵我

手勢唔好乜筆都花

勤你俾人清好過

我有一隻 有盒 但係手柄有d膠水
有興趣TG我

我都諗緊 XE3 定 XT100 好.....
XE3 有joystick XT100 有反mon

點解XT100冇joystick ....點解~~~~~

用緊xt20 表示 無問題

XT100個sensor 唔係X-Trans CMOS III 會唔會差左.....

好似度度都係around 呢個價

有中銀卡可以去豐澤睇下

睇#22

好似分別不大.....

清過一次啦, 好快又入番
要搞一星期, 有時急用等唔切呀
清花左就買xt2算

唔該晒, 我搵下邊度有得買先

星際 肥花都有 200左右 3包

傳聞xt3會有touch mon
終於都係肯出了

但no ibis

有無人用過14mm

有ibis一定重
寧願要touch mon/自拍mon好過

相反
Touch mon 細加唔靈敏 不如用掣

用緊
有咩想問

支鏡常唔常用，質素ok嗎？
我想買支廣角去旅行，但我試過1024覺得太重，sy 12mm 未用過手動所以我估我影會奶野多，所以有考慮14mm
利申 有1855 同35.4

常唔常用就睇你自己, 我自己就唔常用, 係去旅行/影風景先用
但質素就一定ok, 輕便, 要最wide 既原廠只有14mm 揀
你有冇tg 可以傾下?

你唔好旅行啦

咁都叫重

14重多30g......

各位富士用家prefer 用XE3 定 XT20 ?

xt20
利申:睇樣only

棄左影相幾年想回巢
想搵部拍下片兼影下影既機又唔夠錢上XH1
T20,T100之間點決擇呢？
仲有想搵Marco鏡邊支OK?
Sor冇跟相機好耐好多野一頭霧水

唔要XT20 ?

實用性我都覺得 IBIS>Touch mon，雖然重咗

XT20 XE3 同 XT100 應如何取捨

搵到兩個package
T20
跟15-45mm/50-230mm (平啲)
或
18-55mm

點睇？

18 55
遲下慢慢有錢先入50 230

要ibis既不如揀XH1
我就係唔想要咁重
touch mon係方便少少既, 例如揀對焦果d

Marco鏡 80mm

XT2 操作大路

丫又俾我搵到二手
t20 +18-55 + 50-230
雖然又貴少少

都諗緊 t20好定xe3好

用唔用EVF?
XT20 無joystick 用EVF操作上少少唔方便
同埋我隻手大(中指到手腕20cm) x-t20拎得有d唔舒服

戶外曬時, 個mon咩都睇唔到, 點都要用下個EVF, 唔曬時, 我多數睇住個mon黎影

我手唔算大 (中指到手腕18.5CM) XE3 or XT20 我都預左要買手柄, 尢其係XE3

上showroom玩過, 個joystick對焦or揀function時真係幾方便, 但少左個功能轉盤, D功能野收起晒, 要掃mon黎開, 唔知係唔係好事(我試嗰陣, 好似掃得唔多順)

XT20 就冇咁多新野, 感覺功能易搵D (轉盤+dpad 大部份相機都係咁)

兩部個底都一樣, 差唔多同期出, 我諗用同一支鏡影出黎個效都係一樣, 只係操作, 手感, 外觀既比較

想問有冇巴打去過富士維修中心租鏡？
或者有冇租富士鏡嘅舖頭介紹？

Xt2 岀左兩年依加買是否不智
想淨機加 1655 or 1024

就出xt3 la

傳緊9月出xt3 wor

咁決定買 xt20 kit 加1024, 到時再睇睇轉唔轉

我係豐X買要訂先有機

就出XT3 係咪姐係 應該等佢出 再買XT2

豐x 幾錢 心思思想岀星際買

有中銀既話就 7980 再回返 $350 如果有VISA卡用電話比錢就減多$100

之前睇過好似跟1650kit

我呢個價係跟18-55MM

尋日終於出左xt20 想問下有無邊度可以check到部機仲有幾耐保養

而家xt10放出去仲有無人要
想upgrade xt100

啱啱買咗支10-24想加塊CPL
想問吓Hoya HD得唔得？買唔起b+w

XA5 買得過？
pricehk 見 行貨42XX-44XX

見個個巴打都係出xt20唔出xe3
想問下大家揀xt20既原因係咩？
我都係呢兩部揀緊

B+W la, 咁貴買支鏡

去showroom玩下, 主要都係手感問題
同埋bluetooth vs 反mon, 大部份都係揀後者

用緊16-50 kit
想入23.4影街拍
但工作需要上要影人

想問下35.4同23.4成像上會唔會差好遠

有興趣

你最好上showroom玩下兩部機先
我都係呢兩部揀緊, 上完showroom 玩過, 我自己反而覺得XE3手感好D, 最唔慣係冇左個功能轉盤, 要撳個driver key 入去揀... 但我應該都係會出XE3, 揸上手舒服D 同埋有joystick

買得起支鏡買唔起塊filter?

支鏡其實儲咗好耐
但cpl好少會長期裝落支鏡，b+w又千幾蚊一塊，所以想問吓有冇性價比高啲嘅選擇啫

今個月會出 xt2 kit ，終於換走xa2 ，想請教大家用開咩filter holder，睇過h＆y好正咁但係買唔起 ，有無啲比較平既

諗住入CPL,GND & Night Filter
最少入呢3塊

bluestick

1024你會係邊度買？
我見二手個價好硬5200-5400
一手星際5950

第一次接觸無反，
入門新手黎講，入手TX100 會否比 TX20 更可取？

SSP肥花 $5870

xt100同xt20
我都諗緊揀邊部...

有無巴打放35/2

有無tg?

反mon好重要就xt100
如果唔係當然簡xt20啦

Bluestick ，我搵唔到

放支23f2 行貨拆kit 保到12月
tg:

想知道咩網站可以第一時間知道xt100 開賣情況?

去完旅行返黎 發覺部XE2仲係好好用

1855 50230 SAMYANG 12MM 富士窮人三寶

最後決定 xt20 + 1855鏡
邊度買最抵?今日去左肥花睇好似73XX?

12mm 有無圖參考下，我想入手會唔會好難用

一開始用有小小唔慣

支鏡高低抄會有變形 你當缺點又得 想玩下變化都得

跟本隔兩代先有升級感覺

我再窮啲
1855, 50230, wesley 8mm fisheye

我等埋出貨再決定

有冇巴打有用副廠嘅電，有冇邊隻好
Thx

用手動對焦 大家係唔係都係用peaking？
放大睇好似對唔準 係我技術問題定唔可以信哂peaking?

巴打去邊區肥花問？
我前日去cwb果間開我$79xx

ssp 那間

品勝 新電有300張左右 舊既都二百

其實富士鏡畫質真係好好

1755 50230都有驚起 支副廠12mm又係勁抵玩

操多一年 換xt100

Xe3個樣麻麻地

九成會發漲
唔足數

自己諗

堅持用原廠電

用左jjc 電一年幾 同原廠無分別
9成時間都係用粒jjc

上星期買左XT20
日日落雨加返工都無機會試

幾錢買?邊度買?

Mk
名校影音
買左個Kit Set
7k5左右

雨後市區夜晚影相特別靚

真 影相新手
仲睇緊說明書咋

超級新手留名 都係最近先睇緊啲攝影入門youtube
不過我估都要有部機先練到 起碼會有啲成功感先

主要去完旅行覺得手機影唔多ok 用緊iphone7
想學影景+人 好鍾意同想試影淺景深

觀望緊fuji x-t20 同新嗰個 x-t100
睇完fuji啲色好似好正 幾鍾意 直出都靚
都幾啱心水 不過兩部都有啲缺點

T20
冇反mon 不過其實唔知實際用途大唔大 可能手機自拍仲快手
貴啲
冇bluetooth
對焦點少啲
上面兩點其實唔知實際影響大唔大

T100
重啲
普通CMOS sensor 睇左上面其實好似分別唔大 只係覺得差左啲野
跟機kit鏡唔係XF 18-55mm 而係XC 16-50mm

可唔可以講下兩枝鏡分別 睇sample又好似差不多
不過1855光圈好似大啲 係咪有差別 特別影人像淺景深

最後就係兩部機轉盤唔同 t100冇左fuji嗰種轉盤感覺 你地點睇 t20嗰種新手難唔難用

係唔係銅鑼灣有showroom試機？不過t100未出我諗要等埋一齊試下個手感

點睇

好耐無見過做足功課的新手
值得一讚

如果你覺得個兩支鏡影的sample無明顯分別
如果budget 有限，可以入1650
但始終建議1855
光圈大d，低光環境都方便d
可以入去條link，睇下兩支鏡的samples

富士機都算易上手
T100無轉盤，但你都可以set 個custom Menu，唔使搵黎搵去
showroom 有機鏡試，出左T100上去睇一轉試下都得

T20對焦點 點會少d?
Xf xc 兩支zoom 其實差好少 兩支都無咩淺景深
Xf35 1.4 先會有淺景深

好呀 我諗都係要試下先知

機身夠用就得 有錢拎去買鏡

16-50xc 正呀

kit 鏡有16mm wide
放大率又大啲

lol 我估我睇錯左T20個spec
btw 兩支都無咩淺景深 即係點
係因為光圈唔夠大?
定係做到但會有啲限制or景深唔會做到好淺好淺嘅效果

定焦鏡我之後都會想買
見人地話Xf35 1.4好靚 但係又想買支廣角 又見人話56.2 影人好正
不過好貴

所以想買住枝kit鏡試下先 啲人話睇下自己鍾意同習慣邊個焦距先
不過如果好似你咁講一陣比左咁多錢影出黎同iphone一樣會好saddddd

想問下有無人分享下setting/ 用開邊隻filter ?

想問下 如果唔介意23 f2 一米內唔夠sharp既問題係咪就可以去馬？？枝鏡仲有無其他問題？？

因為睇上網d評測 同巴打既反應好兩極化 所以都諗緊入唔入手

利申：新手

其實自己就喜歡23個視覺多d 但23.4又唔夠錢買 係咪都建議 儲錢買23.4??

要淺景深 主要係焦距 其次先係光圈
1650 同 1855 各有各好
1855 低光情況會表現好少少 但1650先有24mm wide
Wide 1mm 就係1mm
個差距唔少
1855 去到35已經得返f3.6 談何淺景深？

我建議一支ultra wide zoon 加支 50mm定焦大光圈（xf35) 就夠哂用
除非你專注影大頭人像 或者好想要影到個人面好flat 先會去到 85mm(xf56)
如果唔係85mm 係一般室內都幾難用

Fuji experience 一直都係鏡 並唔係機身 更加唔係xtrans
就算係新手 我都建議你入手 買支35 1.4試下
感受下極輕便嘅50mm 大光圈組合

買左kit set先，建議1855，有啲kit 1650賣得仲貴
首先Zoom lens你要當做一set既定焦鏡，扭去18/23/35/55咁玩下，睇下你想玩/叻係咩題材，再買番果支定焦長插咁練，練到功成咪換第二個焦距

當然你無限金錢可以ignore我以上所講既野

同埋用開iphone (等如你支kit既18mm) 應該頂唔順56mm，玩住23/35先

一米內呢個問題個人覺得無咁誇張, 自己睇review

AF, weight, price, WR 全部都要考慮番

利申23.2開心使用中

S
color -1 光暗+1 sharp+1 Nr-2

有無ching平放二手xt系列

xt1/xt20 二手
最好連埋18-55
tg

X-H1 1.1更新已有
拍片對焦快左

23 f2 用家, 我覺得未到1米咁誇, 但影近野係爭少少
但整體支鏡用落好滿意

影beer bottle果張幾反映到 支f2 問題
不過唔係追求影到咁近就問題不大

點解全部覆我嗰啲都有負皮

好啦 咁我等埋T100先再睇

依到有好多大師睇住嫁 仲有富士社長睇住
淨係負皮已經好輕手

如果淨機身街價遲下近4K 其實好抵玩

點解會有人推X-T100
根本就唔係X-TRANS CMOS

#22

玩富士除左顏色 其中一樣就係性價比

鏡頭 大光圈 機身FW

仲有人要反芒 要平啲㗎嘛
咸魚青菜

我用23.4覺得影相都快左

真係幾想快啲知要幾多銀兩入手

我枝35/f2 如果較左自動光圈既話 EVF 同 preview 唔係real time
枝鏡壞 定係 正常係咁?

機身設定好似有一項係關事 你搵下

唔知有無記錯

我都等緊呀
問百記又話唔知有依部機出
問蘇寧就話月中
問返sudio 就話月尾

應該係月中外國賣先 香港到貨可能遲小小

ooo
係咪通常都係連鎖鋪既大間鋪頭有先？

想問下18 55係咪無散賣?
我旅行仆街撞過部機, 而家個金屬環鬆撚左
唔知維修會唔會貴過買支新

大細鋪同步派貨

鏡預$1000

下次 記得買旅遊保險

有原裝 MIJ 2630 肥花

照計大細行都會入 大行可能早D有貨

仆街喇 突然發現cmos發毛...
點撚算

旅遊保險包爛機㗎咩

包
我個fd claim過2次，每次claim左8-10k

放XT2 05/17入手
有意pm

其實部xt100外國係咪發售咗
我見YouTube 好多review

有無巴放xt2直倒呀，tg傾
tg:

你望下淘寶

我見T100好似係跟15-45mm
如果真係買 淨機+1855會唔會不智

大陸都開賣
香港幾時先有得試

以前1855賣2K 係超抵

依家賣2K6 我都覺得物有所值 行貨仲要多半年保

T100 + 1855 係咪應該買翻T20 kit

頭先去旺角打算搵90／2行貨
周街都冇，之後喺肥花問，佢話有貨（但陳列擺出嚟果支冇咗）咁就開箱試啦
一拎上手向上舉高支鏡已經FEEL到入面D鏡組識向下郁
再放返低，入面D鏡又識倒返轉咁郁
心諗，本身設計係咁定係跌過出事
個SALES見我有D懷疑就好快口咁講句「係咁㗎，個VR設計嚟」
VR？我知D支鏡冇VR，得WR咋喎，問佢有冇第二支，佢話冇，係得番D支
咁我即刻覺得D支就係之瓶擺出嚟比人試嘅陳列品
即刻走人
唔知咩事成個MK都突然冇貨
仲打算兩星期後旅行用

等出左 睇價錢做人

本身係咁

80mm都係咁
你可以試下

等大貨返先再試
唔想幫佢清陳列貨

個對焦磨打設計係咁 著咗機就唔會

有保急用都驚?

好大機會係陳列品比萬人插過又唔知有冇跌過我又唔想買
等下一水

好
唔該晒下次再試

1545其實唔差 我用H1都想買支看門口 貪佢夠wide夠細

啱啱去肥花問X-E3
佢話部機有好多問題
等佢fix好先會再入貨

on9仔

做功課先買鏡

果組係磁浮motor對焦

比電就正常

唔知唔好柒啦

即係有咩問題？

冇問清楚
一陣去星際嗰間問多次

B&H 仲賣緊喎⋯⋯

巴打問完報告一下
我都唸緊買唔買

就係見呢個post同網上都冇乜話有大問題
唔知係未cwb條撚屌fake尻我

有冇人見到d 大鋪有xt100賣？如果有，一陣就去買

我1月買都無問題，條友玩尻你咋？

大撚把貨

有冇見到xt100 足跡

磁浮 火車呀大師？
果d 叫voice coil motor呀大師

So9rry 盲西大c

我錯

有but 留哂

邊間

Btw係showroom試完x-e3同x-t20
發覺兩部個viewfinder好似差唔多
但又話x-e3改細咗

相比XE2細咗

我都等緊xt100 出
想收支1545

頂柒咗
睇返spec兩部一樣size

你做下功課 上youtube 睇下先啦
Sale 講兩句就水到你

呢樣唔關sales事
係我自己mix up咗幾新機
但對比之前用x-e2又唔覺真係細咗

留晒！？？？？

係 只係外觀，操作同藍芽反mon既分別

盒要唔要？

新手3個月前買左xe-3 +kit 1855

想配支超廣角玩下，想問下各位ching覺得samyang 12mm 好d定 laowa 9mm好d?

周圍問都未有貨...你係邊間睇到有？

你真係好心急
有嘅話記得post上黎
我都有興趣

我一，二日就周圍百記，蘇寧，豐澤問有未
岩先去左九龍灣德福同太子新世紀
都係話未有

XE3個九個問又話反而半打係我面前...

大陸撚留哂唔會登報紙架

XE3個九個問又話冇貨反而半打係我面前...

大陸撚留哂唔會登報紙架

想買部二手 x pro 1 或x e 1/2 插舊鏡玩下 筆直有限 純粹輕量 唔想下下拎大機出街

問一問 x e1/2手感如何 因為x pro1感覺啱我 機身硬淨啲 又有ovf（心知冇乜撚用） evf唔知慣唔慣 個ovf同較大同多像素個mon值唔值個差價

見京東有，4990 人仔連鏡
買唔買好 好吸引

冷靜

點解xe3 18-55kit仲貴過body同鏡分開買

走去問完星際肥花
佢話X-E3有好多人返嚟話個mon有死點
所以冇再入貨

岩岩行過肥花有貨喎

我淨係冇行過深水埗嗰間
係未就係嗰度有

Btw最後係dbase買
估唔到冇再用sony先係佢度買機

幾錢？
岩岩睇1855kit 要八千幾
淨機5千4
出去買支mij 1855仲平過kit

23/2 kit set $7880
睇返羴同四寶都係差唔多價
就係知kit支1855唔係mij所以唔買

23果支係mij??

都唔係
但計返條數本身支鏡都貴過1855些少
如果kit鏡點都係菲製
咁唯有揀過抵少少嘅選擇

當然你咁講講下買body再出去就咁買支mij鏡係最合理
但當時唔見佢有show淨body就買kit set
係自己衝動

我都岩岩買左x pro 1 玩
好多野都二手科技 不過我覺得操作岩用
Ovf 真係
感覺上好雞肋

其實夠我用 x pro 1 暫時想搵 巴打邊度搵機
但x e 1同佢都差個一部價

等香港有得揸下手望下先

呢部係咪可以話外籠升級 內籠XA5 ？

我喺外國買 幫唔到你sorry
上reddit /r/photography 個info 度有寫啲可靠既網上二手網 可以睇下

我上過日本果邊望 二手價三千內就接近極美品 或者展示品 不過隔山打牛有啲難信 巴打外國住？

係 英國二手鋪又貴又唔靚

有冇XE3+1855既巴打
咩係身好似前重後輕
成部野向前傾
係咪應該加個手柄可以平衡番

你成日單手影?
加咗係好渣d,但你個問題都係無改善囉

巴打點睇x-e1 同 pro1
雞肋既ovf
想問x e1邊個位係膠

Xe1 唔清楚
X pro 2 個ovf 好似好過1 好多 不過冇玩過
我新手嚟 覺得上好似唔太user friendly
個frameline 要half pressed 先見到 （可能setting有得較）
Focus 要估距離 ovf 睇唔到
有得zoom in focus 既 不過慢 咁我不如用evf
都希望有巴打可以指點下迷津 可以點玩個ovf

我雙手影
即係加左揹係身都係會向前傾？

其實rf係要估距 對於用開rf機唔係一個問題 加埋對蕉 就算leica只有中心點 基本上如果想熟練 估距既能力相當
類rf既pro1 見啲片都有對蕉後果格 係一定要用佢既鏡由cpu傳遞返可視既格 定係佢舊鏡一樣做到

因為我有關係拎到demo機玩pro2 等等 可以玩段時間 但pro1被台仔吹到銘機之一 xe1係佢下放版 冇ovf 但evf提升 mon像素跌 仲有機身質料轉用膠（實際幾多我唔知 因為機頂同底都好有金屬feel 差一百g左右 ）
諗住平平地有部機仔出街玩下 用下舊鏡影下景同生活

其實係
不過操作上多幾個轉盤 viewfinder
入門學下野 配啲靚鏡
熟左再升起都過得去?
個樣靚仔影相都開心啲

屌 啲相唔見晒 求救
- 插左入macbook 唔見有15-18 號影既相
- 6月14 日或之前影既相仲喺度
- 吉翻入相機見到15-18 號既相
- 不停試喺macbook 都見唔到
- 喺disk utility 做左個first aid test
- 拮翻入相機 15-18 號既相無晒
- 喺相機影左兩張 入電腦都見唔到果兩張

你地快門開關幾多先開始打柴？

wifi過相

未聽過

岩岩收到個email見到＄1099 抵唔抵買

行？水？

當然係行

超值

應該行，FUJIFILM eSHOP

一收到email就即刻訂咗

諗緊買完返黎會唔會放左係到唔用

小弟新手，諗住買x-e3遲啲同屋企人去旅行影相
買1024加35F2好，定16.4加1855好呢
景同人都會影下，定仲有冇其他組合推薦？
暫時機加鏡既budget係15k左右🙇🏻

啱啱買咗XT20
平時你哋會有幾多粒電旁身？

2粒

8粒

50230 ii好唔好用
我見第一頁無提到
係咪伏

有興趣睇下50230同SAMYANG 12MM 可以去我個遊記望下

用緊一代
唔伏, 焦段好用又輕又平, 出trip必備
但算係支日光鏡, 光圈太細, 一日落完可以收番埋

用優惠價買抵啦 補焦段一流
呢個價都唔可以要求d咩

50230 鏡組同XF果支係一樣 只係光圈細左 鏡身唔係金屬

講畫質真係唔差

今日遊記我會出多小小相 有興趣可以望下

性價比好高, 我自己幾鐘意用, 影花影特寫係一流
係iso要推高少少同要小心快門慢到手震

Mij1855同菲制版 結構係唔係真係唔同？

又真係差得幾遠

巴打話同55200個鏡組一樣？ 邊到有得睇

之前爬文見到 頭先上左肥花望左眼

返計真係一樣 只係XF多左塊低色散鏡片 光圈大左小小

唔該巴打

想問係咪登記左就可以拎到個優惠?.?

頭一年內好似會收到 過左就無

Thank! 不過好似都係平幾百

街價原本係3K 行減 佢地唔減點賣

無知一問，點解唯獨呢支有減價

有咩平民相機袋內膽好介紹？
放XE3加一鏡

唔肯定

一開始可能真係想洗死貨既 但係後來KEEP住有返貨

仲要有新版 可能係官方想益用家

應該鏡頭入面有多一個圈 係舊版
冇圈係新版
兩個版本都有Mij version

呢支夠平
不過聞相我覺得有d散

再放xt2 過保 三無
有盒 有單 有意pm

我覺得可能同光圈細快門慢有d關係
之前影紅葉影光都係,
唔手震落腳架都好, 一有少少風都係會差d
放大聞相就見到濛
不過呢個價錢+重量+質素, 我絕對收貨

窮撚影景買55-200定50-230好？

一千蚊 50230 無得輸

俾多三千買XF 畫質好小小 光圈大小小 值唔值就見仁見智

我都想買samyang果支
但手動對焦驚自己搞唔掂

超廣手動對焦好易用

較去無限遠收光圈影咩都中泛焦架啦，前提係你唔會放大crop 相

泛焦 = 無限遠?

會有乜問題

X-T100 下星期賣街了 FROM肥花

終於等到了都快7月了

連鏡$5480 唔知淨機幾多呢 枝1545鏡點睇

有啲後悔手快快買左X-A5...早知等埋X-T100

ching你唔係話買XT20咩

想問下fujifilm 拍片時對焦如何？
易唔易失焦？

135g, 焦距 15-45mm, OIS
powerzoom有無用就見仁見智
俾新手用其實係好吸引

俾人拍片多

穩定 廣角 細

放支跟機xf23f2
tg

睇左實物外形唔岩我心水

岩岩手痕走左去試x pro 2, 屌點解會爭咁撚多
幾時會有3 可以比我買2
利申 x pro 1

點解Xe2 快捷鍵設定的Raw 係 raw jepg 格式而唔係轉換raw 轉檔？之前用xm1都係raw 轉檔，有冇巴打知點set

自

想問下係咪登記左做會員, 佢就會EMAIL比會員可以用優惠價買50230

要買機身先會有 仲要佢果期有派

話說果時買, 百老匯話我唔使上網登記, 係佢地到買左就會自動登記埋
咁我都照上去FUJI到登記一次啦, 佢彈出黎話產品已經登記左
但係我login返個A/C, 保養產品果到又無顥示我支鏡同機既資料
當然亦都未收過email支50230有得優惠價購買

依家係尖沙咀，去左 isquare 百記蘇記 都係話下星期三先有貨
仲諗住會紅日推出tim...

有無淨body?

等收15-45 黑色

新手學影相用，想買無反，x-a5 & x-t100 其實除咗evf同反mon分別，值得用$1500差價上x-t100?

我想問FUJI D firmware update 係咪要逐個version update上去
即係 xt-2 既2.10 version 要經 2.11 > 2.12 > 3 > 4 > 4.01 咁樣更新上去?
但係我係官網又搵唔到舊版既更新檔 咁我應該點樣更新去最新version
我衣家部機係xt-2 2.10 想更新去 4.01

直接up

有冇去富士50週年個展會
屌佢 部xt100 鎖死係張枱到 拎唔起嘅
點撚樣試

仲有對焦速度

完全值得
Evf 都值

唔知點解我放左個檔入張卡到更新
部機話搵唔到個檔更新唔到

多個轉盤？ 對焦速度官方寫就有
不過我都係等有人試左先寫
不過我估我揀富士入門嘅話應該就九成T100

解壓未

同埋新firmware 4.10已出

想入部X-E2S 同支16-50mmF3.5-5.6 玩下，不過唔多見有二手

考慮下X-T100

岩岩先發現保用證上面個機身號碼同部機唔同可以點搞

買果陣冇對？
舊野當新野賣

岩岩買番黎果時都冇搞網上證記，係爬完文先知X mount 證記後支50230有discount, 咁我咪啦啦淋去證記囉，一對先知出事

依家部機玩左4個月，都唔知攞番去買果間野問好定打上去fujifilm個cs問好

我買果時只對左部機同個盒既number,就係唔記得對張保用證

拎番去鋪搞
個number 係完全唔一樣定係錯一兩個數字？

係兩個英文字唔同，數字一樣

直上荃灣

有可能水當行賣

荃灣可以幫我check到行定水？真係check到出黎係水，係唔係直接剷上去間鋪到叫佢地回水？

保養證係港行出嫁
有證即係行貨
個serial number 係人手打 我見過打錯隻字
鋪頭收返張證跟著叫港行補返張岩嘅
你依個情況 上富士同佢地講得嫁啦
鋪頭撚理你咩

官方你都唔信咁冇野講

你對代理運作有冇認識？
香港代理 入口一批鏡頭相機
跟著佢地會用生產serial number 登記
代理記錄低邊d serial number 嘅機係由佢地入口
依批就叫所謂行貨 跟據果批serial number 去拎供保養服務
有代理會放張保用證 比買家確認果件貨到底係唔係行貨
鋪頭只係由代理拎貨去賣
正常唔會理依d 野
富士香港代理就成日戅尻尻打錯serial number落張保用證到

收到
岩岩打左上cs問，佢地都話有機會打錯 ，叫我email哂所有野比佢地搞

xt100有無淨body賣? 如果賣kit鏡大約賣到幾多

代理話7月先有

有冇人想要kit 23/2
想轉18/2

本身用緊xt20 1855kit set, 諗緊想換1655 f2.8，目的係光圈大咗，淺景深好d同吸光量多咗, 但係咪不智

補充，同埋比起支1855 廣角多d

x t100有無可能影到星
利申諗住入攝影坑

支kit f3.5可能有啲抆水，平換支三陽一定得

我都考慮過 但太重了 同埋畫質計 支1855實在太抵玩

咩係三陽一
係跟機支鏡影人影景夠做？

拎慣咗1024 覺得1855 好輕
有錢就1655啦
重就重 但恆定光圈好緊要

SAMYANG 12MM

唔怕重 其實畫質幾好 拍得住定焦 一支頂三支

thx

其實我好貪心，依家支1855 影人 景深唔夠淺，但我又唔會特登買支人像鏡，所以一定係1655，始終f2.8 景深一定淺過f4 , 咁我都明就算1655 景深都冇人像鏡咁池淺，要取捨囉

散景除左光圈 長焦都做到

我旅行前都係1655 / 23 1.4 / 1855 + 50230 + SAMYANG 12MM 三個組合考慮左好耐

最後揀左第三 輕便小小 畫質OK 焦段都叫齊既

我再貪心d , 諗住1支鏡走天涯 ， 我本身都係輕便人士黎，買多支又未必

想試下打雀
50230 會唔會好吃力？

我就1024 + 35.4 影人影景都無問題

真係野外主要應該係唔夠長 對焦速度一般咁

去主題公園之類 就夠既應該

我用緊部xt20 一直冇更新個firmware , 係咪就咁上官網選最新個個update 就得？

係

有無ching可以分享吓35/2 同35/1.4 既心得？
手頭上有變焦1855， 遲啲想入支定焦。

爬咗文見35/1.4 似乎正啲，但35/2 輕身啲又防水，又係新model， 但係光圈會唔會唔夠大？主要想影人淺景深。

各有優劣 自己試

35/1.4 好處 大光圈 散景正 金屬遮光罩型
缺點 對焦比/2慢 會拉風箱
低光暗位會收皮會對唔到焦要轉手動
陽光下 放大睇會有幾明顯紫邊

35/2 好處 快 準 機動性強
缺點 2光圈囉 收到細光圈唔夠
1.4利 散景唔夠1.4黎

價錢相差1500～2000

自己諗
利申用過晒

Btw你都話要影人淺景深
咁35 1.4啦 唔洗諗

Xt20入16-55做咩
咁撚大支 頭重身輕呀

XT100 kit set 支1545 係唔係冇遮光罩

冇

冇辦法，影人要淺景深，唔買人像鏡既情況下只能夠買1655 取代1855, 始終f2.8 好過f4.

買前去毒氣室試下攞上手 頂得順咁重手就買啦
係我就入56.2 or 50f2算

1655用邊部機都頭重尾輕㗎啦

H1咪唔會囉

頭重尾重

請各位高人指點 如果去英國旅行 budget唔係問題的話 係咪xf10-24 會好過 samyang 12mm 內心交戰緊 已經有35mm1.4 同18-55mm

一定好過
變焦去旅行是常識吧
10-24已經包晒廣角既焦距啦
只不過4光圈你夠唔夠用先

Budget唔係問題就梗係1024

我估如果室外夠光應該唔驚？ 係室內驚啲 我影景所以f4應該夠

影星星？影星星就4唔太夠
室內勉強夠啦 iso堆上6400啦

唔會影星啦 係想影博物館 教堂同自然影 影人就用35.4

教堂你注意下
有啲教堂都好暗 不過一定夠做
唔好諗出鏡啦

推我入坑 可能依幾日收二手

我都係同你一樣 1024 + 35.4 旅行完全夠用
除咗影星之外 1024影景好夠用 好多時影景都係f5.6以下

睇黎都係要俾錢買鏡啦...

35唔防水

小心發毛

有冇巴絲用緊50mom f2做人像鏡，日常影人如何？

冇問題

有冇人去左睇T100出左未

依幾日都無睇到...我都想知出左未

4xxx

有現貨

邊到? 淨body?

想請問下xe1點先可以set到直接用方向選擇對焦點？

方向下鍵>選對焦點?

我玩過其他人d機，好似有得唔洗方按向下鍵先，但我揾極都揾唔到點set

係咪得我搵唔到

唔洗理果條大師講野

我天天check 都未見

唔洗理佢

睇黎你第一日入富士post

岩先去左肥花問，2號會有現貨賣，依家可以訂左先

支鏡好廢？ 個個要淨機

how much? 有無淨機?

推一推
有位手足問完我換唔換35/2
我話okay之後就唔見咗人

用富士緊係用 1855 kit啦

咁支15-45mm仲有無價值要買埋
諗緊出部x t100個時買套裝定係買淨機加支1855好

呢到個個都買xt100搞到好想試下睇下咩料
利申：用緊xe2

如果你要常用反mon自拍拍vlog
15mm個wide angle 會好啲呱
同埋套裝抵玩啲?

我諗緊會唔會連kit然後再補定焦
我自己係唔放到好大睇唔到靚鏡分別嗰啲

呢支同三陽比，有冇意見？

28MM 點解唔買原廠?

搵唔到原廠咩價位
請問大約咩價位

原廠無28MM 我意思係要呢個焦距 點解唔考慮原廠其他鏡

三陽要佢有超廣角 平 畫質好 光圈大

xt 20 會唔會降價

問咗肥花5480, 美麗華5250

個個都買xt100淨機， 如果有人放1855淨鏡咪啱啱好perfect

岩先有朋友打黎，全港今天都有xt100 現貨
準備收工出去買，hold 住左一部

5480$
比緊錢了

等睇開箱

4980 kit

旺角百老會

無錯

豉油街

好爽使用中

有冇買多粒電

一樣情況

開箱文呢

我部機每逢一轉角度就聽到部機有啲細既磁磁聲，即係本來向前，再pan向上就聽到有聲。

較左MF, fixed WB, fixed ISO試都有，想問下係咪正常？

XT20 + 1655/2.8

聽清楚啲應該係由支鏡發出，是咪雙LM摩打既聲？

著機係冇聲

買鏡啦

係咪開左pre-af?

伸首佈道

5.8k收到部近全新x100f

Wow 冇追到post一陣 好快手

有無巴打有興趣交換鏡玩下？
99%新 1855 mij 無保 想換定焦玩下
可加錢 有意留低tg傾下

新手一問 睇中左X-T20
但配咩鏡頭好？見佢有 18-55mm kit 同 16-50mm+50-230mm kit揀，for去旅行用，會影遠野，唔該哂巴打

我旅行就18-55mm+三陽12MM 就OK , 16-55同50-230 旅行私覺得重左D , E兩支用來影女就OK

無開，隻耳仔係閃燈位就明顯聽到

Thanks! 遲d可能會去nepal影雪山 55mm 會唔會唔夠做？

加支50-230

想問意見

已全套Sony賣左準備入Fuji
但就諗唔到買XT2定等新機(XT3)?

Lens組合預計: 23.4 56.2 預計會加支1024去旅行用

1855差唔多個個都有支

之前用xm1，換xt20 即賣1650換1855。光圈大，做功好

玩左幾日X-T100
5480 算抵玩
但玩落其實好多問題

如果你岩岩玩相機就可以當冇野

首先 外觀方面 我部金色機 隻色好靚
但個快門制銀色係咩玩法
第二 我試左幾部機
都有一個問題
睇相嘅時候 放大再向左或者右移動
就算只係輕輕禁一下 佢都會不停向住果個方向行 行到盡頭 呢個情況下 就算半按快門都冇反應 唔識跳番出去
CANON啲無反個反應都快過佢
而且成日發生 出到嚟好忟憎

結論係 富士都係買高階機先至穩陣
X-H1開心使用中

會唔會只係firmware問題

希望係
但每次d新機都搵用家做白老鼠

同佢粒快門制點解唔做番金色

部機上埋kit鏡重唔重？ 依家有無淨body賣？

唔重 但枝kit好一般
未有body賣 唔知之後有冇

今日都去左睇..
想問下新手黎講夠唔夠玩..？
黎緊去旅行想影下夜景，星空，極光
如果跟佢枝鏡影唔影到？

其實實影到 不過效果唔會好得去邊

早買早享受 到時加錢換

你覺得值唔值呢個價呢？爭扎緊揀呢部定x-a5

差唔多價 有新買新

xt100 個 af 係咪最快？

應該唔係

T100加埋枝kit鏡做第一部相機 係咪夠曬做
對比返iphone 6 7 黎講

睇你用邊支kit, 再加支23/35.2 我覺得初初好夠用

入門機

係

就係嗰枝 1545
我都諗緊加枝35定焦影人
不過貴 遲啲先

用住先都ok

不過入得富士 第一支都係建議1855

或者加支50 f2 影人

我覺得支1545 個賣點係15同對焦距離 依點都唔差得過1855

依家用緊老蛙9mm+1545 + 35F2 冇得輸

如果唔係個15焦距 我都可能等淨機再買枝1855
希望成像嘅差距我自己唔會睇得出

等我遲啲試下先
睇完 56 f1.2 同 50 f2 啲對比圖之後
不過睇埋個價 都應該決定到

想入支16-55旅行同平時用 但平時用開定焦
係重量上會唔會好辛苦?

買1855好過

去毒氣室試下攞上手 掛係頸同身
然後諗下旅行揹足一日 你應該會想放返低

之前用開單反影相 但去旅行真心好重
買部xt100是咪太不智

剛出老銅睇，得黑色同金色有貨返，灰色無貨

拎慣左就冇咩問題啦
用番1855反而唔慣

岩岩七點幾老銅入手灰色

小弟想拎部X-T1同10-24去CHECK下.

因為之前懷疑入左水令到有一段時間影唔到, 不過之後又冇事.

想請教下應該拎去邊到檢查?水貨可以嗎?

謝謝.

百記定毒氣店

百記

$5480入手？ 有無其他嘢送？

評價吓個對焦得唔得

可以打上行問下 不過你預都唔平

各位巴打

打算想買部輕細機for去旅行影景同當隨身機用
爬文見到大家都主要推xt20 同 xe3 跟1855kit
但因為第一次買相機, 除左影相都想訓練下手勢, 我上網睇係咪得xe3可以做好似單反咁有3個輪設定？即係好似可以睇緊viewfinder個陣 用自訂touch mon 掃之後同用個轆 轆教iso

同埋我想問依個時候入手岩唔岩呢？因為唔係好熟消息 我怕買完好快出同等級新機 同埋比較想買部可以長用同訓練到攝影技術既入門機

如果有咩講錯希望巴打屌打賜教 畢竟就係要從錯誤中學習，唔該晒巴打！

去show room 任試

個人認為xt20個d pad 好用過 xe3上下左右掃
但其實都可以習慣
兩部都可以set到用緊viewfinder同時較曬快門光圈iso
最後都係睇你要唔要反mon同外型鐘意邊部

收到！見巴打話係4寶買機冇伏 想問個到有冇得試？

好既， 但依個時間入手ok ma?

你想買水機?

唔係啊
間野溝貨？

毒氣室有得試xt100未

我係上星期係肥花買xt20+1855kit 現金價7270

又唔係 不過佢賣水貨多 好似都有行

但畫質對焦有明顯分別
支鏡好撚堅 真係定焦級
但我諗你平時都帶起碼兩支定焦鏡
加埋個重量真係差唔多
其實加埋都無 單反 同 Sony 連鏡 咁重
都係1kg多小小 其實我覺得唔太重
話攞一日都覺得重 到底身體有幾廢

不過有個重點 如果你考慮埋防震
但你唔係用H1 就唔好入啦

H1 加佢 開心使用中

去肥花 or 百老匯果啲買啦
有得分期唔收息嘛

偏向一支走天涯，諗住用1655當埋人像鏡，想毒氣室拎過，可以接受

扭到55 都有2.8 夠晒做

其實係，咁當然冇得同1.2R 比， 但拎少一枝鏡已經抵

我都用過56 1.2 其實好小用 1.2
太淺啦
一大頭就中個鼻唔中對眼
不過都好靚野黎

搭單問埋
百記幾價位同有無其他野送？

變焦當然方便
但定焦先會訓練到個攝影思維同發揮到個主題去到極緻

最好當然係變焦一SET, 定焦又一SET

點解防震要用h1
可以低多幾級？

用緊xt2 有 10-24 23.4
諗緊買多枝既話 買16-55定 定焦好
平時都係街拍 影下景多
又好似唔太需要枝56.2住
16-55好似好方便
畫質又拍得住定焦

因為畫質同散景 靚d ?

35.2

我自己出去影相前就會預計自己今日主力影咩就帶咩鏡出去
當影風景同貓啦
咁我咪帶14, 56同90 囉
咁先比較容易將個主題發揮出黎
14 WIDE過16, 咁風景相影出黎就正D
56 同90 景深一來淺過1655啦, 二來焦距長D, 隻貓個表情可能輕鬆D, 張相都靚D, 而且唔洗行咁近, 隻貓就未必會走開,成功率大D
我影相不嬲唔太CONCERN 畫質, 因為基本上唔係聞相

18-55有防震 16-55無嫁
如果比較同類型既變焦鏡啲話
我就試過 最盡手持快門1/10到
仲要用三角點加石膏手

有h1防震加持
16-55真係一支打天下都無咩問題

Btw你影景街拍 如果要加
加支35.2仲好
56.2真係用黎影人

學到野

同我枝23焦距太近
我行前2步都差唔多

影人 差好遠

識人價黎？

關於xe3 上網做research見佢冇weather seal, 想問影響大唔大呢？同埋想問係咪亦即係要買多個防潮箱長擺保養？

富士用字叫weather resistant 唔係seal
實際上主要防起霧
香港用實際無分別

支18135 5千幾蚊

唔係
鋪頭入面有寫出黎
不過無野送

四寶有個xt20 水貨xc雙鏡plan都好似幾抵玩

終於做機主， xe3 w/ 1855 入手，正式成為fuji大家庭

有枝35mm f2 多左出黎想換返 18-55
有興趣可留tg 傾

好想富士出枝16-70 F4 OIS 買黎旅行用

放xe3

影景係咪最好買定塊gnd filter

副電$78人仔一粒

問左幾間都無50mm f2.0 行貨

我想問...
xt100 有冇得set auto iso?
如果無，其實點決定？夠光就100,200 夜晚就3200 ,4000?

入黎留個名先
用X-Pro1，X-T1，X-H1

有得auto

xt100個kit有冇得唔要枝電動鏡？拎上手玩過好似zoom得好慢

睇你想要咩效果

快門要快 咪要大光圈/拉高iso

有大光圈 快門可以快d iso低d

入門試下m Mode iso 快門 光圈組合 慢慢就明

有1855 mij 過保
有意換？
可留tg傾

唔係可以閂左佢個Power zoom?
其實唔係好知

我諗過幾日都會入手 等我睇埋膠攝條實測片先

我就係未試得掂 我新手黎

35.4開始回落 應唔應該入

用左一排X-A5決定賣咗佢， 已買黑色X-T100

百記買？有無野送？

4500 留tg

點解回落？

百記用匯豐卡做緊8%回賺
但要買多少少野買夠6000

幫手清貨

買

見上網買送個水樽 姐係相機帶要另外買？

架機唔跟相機帶咩？

Body $4280，搭枝18-55 $2600 好似幾正

平XT20 成千銀

真係行?

行機啦
機鏡分開賣

但銀色要4780

以前係銀錢平

BTW 新隻灰色幾好睇

如果只差一千，寧願直升T20 好過

想問下各位巴打 依家用緊xt-20 有枝1855同埋35.4
小弟想買枝wide啲嘅平鏡影下景 大家覺得samyang 12mm 同埋laowa 9mm邊枝會好啲？

三「羊」 $4270

laowa 9mm

有錢9MM 無錢12MM

laowa個枝評價好高

定係放左支1855佢換枝1024好

1855好好用 唔好放

我有1855 1024 35.4 s12
依家s12封緊塵想賣左佢

想問下用X-H1，大家部機左手邊(唔係入電果邊)用一陣就會發熱？之前用X-T1都無試過。

係咪防手震module 熱？

位置係個mon左手邊，如果係防手震module發熱係正常嗎？

想問下你地咁高評價既18-55講緊係咪呢枝？

Yes

想入支新鏡
我有部xt20同支18-55鏡
平時影風景同建築物比較多間唔中都會影下人
睇過下你地話16.4 10-24 睇景比較好
想知邊個比較好同埋有冇其他推介

想問而定出部 X100f 係唔係好不志

有冇咩消息話會今年出新x100系列.唔該各位

但係買左1024好似會少左用1855 係冇筆直嘅情況下咁樣好似都可以？

旅行先會拎的鏡

btw Kit係菲製 原裝盒先係mij

除左造工 鏡身好似有唔同

應該有都唔會咁快賣街

BTW 依家機身咁多點解仲揀佢

其實我係想買D輕鬆機.唔洗換鏡.可以隨手SNAP.巴打有冇好介紹

RX100 VI 一係XE3 加餅鏡都OK

鏡身有新舊設計
而家買嘅應該都係新設計
新設計有菲製同mij
但舊設計得mij
舊設計sharp d

1024 for sure
同你一樣情況，琴日5000買左支二手1024 暫時無投訴
依家試影緊18mm 有無變形

x100F

除左呢X100F我指

我諗住聽日入 巴打覺得f4夠唔夠用？ 同埋10mm個變形係咪真係好勁

旅行多1024 香港用多 16

日頭夠哂有突
夜晚自己習慣換支35.4

thx bro

如果拎埋來夜景手持會唔會有啲抆水？

夜景手持 除咗software 做之外 無ois/ibis可能做到
腳架一定要落

買咗個kipon canon轉接環
用ef 501.8同sigma 支1835f1.8 對焦同原廠差唔多

依家枝35/2 可以放到幾錢?

冇要求冇問題

點叫夠用？

XT100 vs XE3

BOTH NOT

咁如果直接1024同埋laowa 9mm呢兩枝鏡 巴打又會點揀？

問大家意見，最近身痕想買鏡，我應該買福仔既40mm f1.4 定xf 35mm f2 呢？？？？

1024

35mm 1.4

1024日頭用太方便
懶既話可以唔洗換鏡影埋人
係夜景唔用腳架真係影唔到

1.4 > 2

想賣部xe3銀色行貨
同支16mm f1.4 行貨
全部購自四寶

新手岩岩出左部xt100,返去先發現部機印尼出產，說書都係英文黎，究竟係咪水貨扮行貨 ? 利申:有保用證

又魚與熊掌既討論
自己諗啦屌

登記保養咪知

印尼出產係正常
說明書家下實體得英文
佢盒入邊應該有個qr code叫你自己上網download
保養證係中文又啱code就得

有無巴打去過原廠整機？
我六月拎支鏡去整，佢答我兩星期整好會call我
而家三個星期都黎緊，無聲無氣
打去問又無人聽

有富士香港保用證 問係唔係水貨？

9月先有Photokina,最快9月公佈都要多1,2個月先有貨
等到咁耐既話咪等下

想知816f2.8 幾錢

黎緊會去歐遊一個月
但唔想拎甘重鏡頭 因為部XT2都已經覺好重
想問下劑帶35mm F1.4夠唔夠玩
唔該哂

想買35mm 1. 4, 去邊到買平？

又唔講影咩 真係得你先知夠唔夠

係MOBILE01見到個留言 頗有深意

想影同人地一樣既相 唔夠

想影同人地唔一樣既相 夠

近期個價回落左d

剛百記入手xe3 1855 kit set ，扣埋HSBC 8%回贈，$8260

好似少貴喎

唔知道自己應唔應該賣晒Nikon d 相機鏡頭All in Fujifilm XH-1 or 開第二條路線黎玩?

現有Nikon D810, 16-35 f4G VR, 24-70 f2.8E VR 同埋70-200f2.8G VRII

請大家俾意見。thx

Sor 主要影人同影景

求救...想用FUJIFILM X RAW STUDIO攪RAW...
但用USB插部X-E3落PC,無反應...無論USB MODE同RAW CONVERT MODE都一樣
請問邊度可以DOWNLOAD USB DRIVER???我GOOGLE左幾個字都搵唔到...
THX

有時會唔夠wide
帶多枝18-55mm 好d

有冇試過轉第二條線？

依家部xt20個liveview矇到仆街
究竟係我set錯野定壞左

有無巴打有同樣情況

你指View finder？

影影無返18mm 都唔掂啦

坑已入 買左xt20 18-55kit加支35.4
主要影人影景 同埋想影星星

觀景器舊野
唔識點叫
依家點睇都唔清

唔係有個轉盤可以擰？

觀景窗旁有個轉盤可以擰

試左兩條
其實係咪無usb driver?

影星可以考慮SAMGYANG 12MM

諗左好耐 都係想xt100+ 1855
新手黎講應該影咩都夠用吧

加支50230

登記完保養 遲下email會收到優惠

影到咁上下先考慮先買定焦

新入坑+1，係肥花$7240入咗xt20 18-55kit set

有枝35.2同50230想放
行貨有保 有興趣留tg

有冇ching用開淘寶電 有冇邊間ok？

呢枝大約幾錢

大師標準答案：

品勝

手動鏡 行貨 2K

各位巴打 呢排發現影完出來啲相放返落手機或者電腦到睇嘅時候 會變到暗左 有冇咩解決方法

我會選擇減低部機個mon嘅亮度

我降低左一級evf個亮度 但好似都係唔夠

會唔會係你個MON太光

都可能係 我平時日頭教到最光

旅行/行山用
應該入支18-135 定直接16-55？

body 係 xh1

1655 用係xh1 fit 曬

有冇師兄可以分享個joystick係咪真係好用好多
反mon感覺實用啲 但xe3對焦又快啲

到依家仲未決定到xe3定xt20
我試過撚過兩部機但又冇影相底搞到摸完都唔知落用會有咩分別

講咗咁多次 兩部對焦一樣嫁

因升左級
想放xt2連直倒 8000$
除mon貼有花外一切正常 完美cmos
有意可tg : topi0301 傾

自
仲以為咁快壞左

俾utube fake左 話咩xe3連拍focus會快啲

睇你想要咩 其實兩部都夠你玩

入門揀X-T100其實都唔差 有錢淨買多支鏡玩仲好

雖然見佢係新機都有啲心郁 但唔係個sensor先輸一半咩
上網睇review講x tran係富士傑作咁濟

無錯 不過你都話唔太分到有咩分別

不如將錢用係其他地方 例如買多支鏡玩 會開心好多

唔該整返枝16-70 F4 OIS WR

二手XT1 $3300 / 全新XT20 $5400
大家會揀邊部?

無分別

XT1 condition?

上左毒氣室睇過下部xt100
手感唔錯，我覺得個款靚過xt20
但係開機好慢
EVF 好細

開咗performance mode 未？
Evf 同xt20一樣

試睇細過我部xe3
可能係個眼罩掛
冇特登開performance mode
因為純粹拎上手試，但開機係load 耐d

搵到條usb係得架啦
但開左app無相
明明sd card有相

睇下youtube先啦

過左相入電腦先，再用軟件input返入去

95%新, 好新淨

有無乘0.7

我冇買×0.7個隻 因為要用支1835

返屋企試試先

Xt20，有新買新

有無ching知邊到有賣原裝xt1遮光罩？

巴打們用咩執相
我見lr同 co d評價都一半半
x raw studio 係咪只可以tune返機內既野

用xt2 建唔建議買手抦

唔怕重左緊係好 好揸好多

x raw 等於同機內執相一樣都係調返果d數值
我就用lr 用慣左唔想煩 而且依家新版都好用既

0.7 唔係FF 鏡頭先岩用咩？ 果支sigma apsc 鏡黎

LR係咪無得買斷
要每個月比錢買？

放假搵下先...

夠錢一定係買55-200

都差幾多 造工 光圈 成像
50230呢枝野唔係特價一千鬆都唔會買
作用係少少錢就可以補到焦距影風景靜態野
光圏太細暗少少就要落腳 日光鏡黎
有多少少錢想買tele zoom一定建議買55200

有冇ching用緊xh1？
隻色同xpro 2好似爭好遠

兩部都係xtran3
色就差唔多既我覺得

（用緊XH1 之前XT2

係米我新手唔識較

食錯profile

DKLM!!! X-T3 係MADE IN 支那

定價平啲就接受到 如果唔係真係狗也不屌

真定假呀
咁咪無咗MIJ句字

想請問下大家
我部xt20 有以下情況 著左機不停地聽到部機搵緊對焦點既聲, dee dee dee 咁, 換左鏡都係咁係咩野問題多呢? 試過裝返鏡頭蓋聲都仲有 一陣就用曬D電
reset 左部機一陣又有返, 過左保冇耐咋

應該會出xt20 二手 有咩要注意
同埋想旅行用 應該跟35/2 定 18-55 好 有其他選擇？
同埋係大陸國行 大家點睇

Xt100大家覺得實物邊隻色靚？
金同黑之間好難決擇

筆直有限不如XT100

旅行1855會方便小小

銀灰 以前係限量版黎

有事香港唔保

你諗你

小心Lego 機

Pre AF. off

why not both

lego相 點check

lego機

圖都冇你話火星做都得

自己諗啦

資金有限

大陸有乜嘢係真？

最出名就係Lego機

好大咬

18Ws

你唔洗條大師講野 佢戅尻嫁

之前個d 叫graphite edition
唔係limited edition

你肯定冇Lego機?

盲西大尾....

早知忍手唔買xh1 住

用緊1650 xt10，轉1855好唔好？各位ching

但要19年喎，重要唔知年頭、中定尾

買多部

遲早H1升fw又快過T3

見到初部規格即係X-H1遲下有4k 60既更新

傳緊最快10月見街

35.4 個價最近都跌得幾勁

多貨

咁癲，今朝係另一群見xpro3的消息，大概19，既然XT3快d。但真心唔想XT3係支那出 ，支那出我情願買xh 1

build quality 爭好遠
我部xe3 支joystick 好鬆
xh1 實好多

二代黎梗...

幫手清貨尾

中意玩街拍 買23.4 定35.4 好

點解xt2個價好似無咩郁過咁 反面外國一野減到淨機1099usd直至出xt3 仲平過香港行

依家買xt20用定等xt3出 入手xt2好？
用緊xe2

喺香港買行機有無國際保養？

23.4 唔洗諗

唔好
1855 二手都2000啦，1650又買唔走，所以你買左1855 會同時有兩支一樣焦距的鏡

你加少少買支35.4玩下啦

諗緊有23.4 仲買唔買16.4好
雖然2枝焦距好近 但又影唔同野
16.4可以影埋全身人像 夜景
但我已經又有10-24
利申唔係成日影人
主影街拍 + 風景
小量連人帶景
23.4 10-24
係咪買返枝56.2好過16.4呢

56.2 同16.4影人分別好大果啵
你唔係成日影人唔洗入56.2啦
人帶景 23.4夠做嫁啦
10-24影景
23.4做隨身鏡 街拍 影人 都好夠做
影夜景落返腳架好wo

都係既 冇乜必要入多枝焦距咁近
暫時呢2枝都夠用
咁忍下手先
係補都補枝56.2 會全面d

買50

56出新版

嚟緊fuji 會出咩新鏡

今個月再出新lens roadmap

如果萬一蚊筆直
應該x-t20加鏡好
定係直屌x-t2

利申 無任何鏡

如果係x-t20 應該買1855 kitset
再加咩鏡好？

俾多d budget落鏡到比較好
得部xt2 跟kit鏡 好快唔夠玩
買xt 20 既話 再睇你想玩定焦or變焦

我建議直去x-t2
x-t2 手感實在差好多
條片可以參考下, 好詳細

你都話無錢 仲問直屌xt2
但我支持xt2+1855先

想知WR 嘅機(xt2/x pro2)係咪可以細雨/雪用
用緊xt 20但係去開北海道/又雨又雪嘅地方唔夠膽攞出嚟用

想睇下個差距係咪真係咁大

除咗潛水係唔得

H1 kit好

痴撚線

用埋WR鏡頭咪得

利伸: 無用細雪細雨都照用

Thx 睇嚟又要出血換機換鏡

肥花依家做緊優惠，買X-T20又送2張卡、又送JOBY腳架。
不過我都係買左X-E3，貪佢有藍芽過相落手機。
X-E3 同X-T20 上手，我覺得X-E3造工感覺好d。

有冇用X-E3嘅手足有用手柄
想請問有冇好介紹

唔係用藍牙過相 係用藍牙易d 連到手機姐
過相同t20一樣 都可以用wifi 過相落手機到

送joby 1k?

原價$899果枝，現金買就$599。唔記得係邊個型號，但計落都幾抵。

明白，我都未用過，等我試試先！

total係咩價？

兩部都係$7900咁上下，幾廿蚊上落。但我係第2度買x-e3，平小小。

咁都幾大舊骨下

咩叫幾大舊骨？唔係好明

豬頭骨 姐係無用

我發覺好多豐澤鋪都無富士既野賣
係咩玩法

曲高和寡

有16mm同35mm 入埋23.4係咪好不志 嫌35.4街拍太近成日要行番後兩步 但係又貪佢細細枝輕便 1516緊

三陽12mm /老蛙 9mm 有冇人用緊？

應該比較多人用三陽

9mm 用家

想問XT100灰色邊度有貨？
今日去肥花問佢講到百記獨家咁

入左23成年都冇用過35

入左16之後放左35

入咗35 放咗23

請問聲vignetting嚴唔嚴重?

2.8 都幾嚴重

點解好似無乜人用/討論支16 1.4?

我自己影風景會用14/2.8
平時用開23/2
16.4 對於平時影野太WIDE, 咩都入晒鏡, 同埋太重喇, 又唔平

等多兩日，睇埋新roadmap 先決定買唔買支1655

+1

有冇巴打玩過7工匠7.5mm 魚眼鏡頭？一千左右，值唔值呢？

謝回覆
會唔會收光圈；紫邊可以改善呢？

好似冇乜大分別
我諗加少少買samyang會好啲

幾時有roadmap

可能我用唔慣1024
1024 同學生影大合照變形好嚴重
個樣扁哂

至少拉到14-18mm影人先正常啲

想問問大家xf50f2 同xf56.2差得遠唔遠？ 想用黎影女友

用緊16.4 + 35.4...都係成日望住支23

少

價錢差成倍

用手動鏡開左mf 輔助峰值，但係無料到
原廠鏡無問題，正唔正常

有無入會加枝gimbal落富士才機度拍片

用緊samyang 12mm無問題
係咪較左白色?

有，我

平平地有無邊隻推薦
Dji 太貴

我岩岩買左部X100F.有冇人知邊到買個D配件平D (姐係lens hoods, protective lens 個D) 唔該各大神

我知有間買快門制個粒野好平
5蚊3粒

巴打有冇名

如果平時行山/旅行影景， 同埋得閒拎嚟snap 下嘅話係咪 買10-24 加枝35 /F2 已經ok?
而家用緊xt20 加18-55 kit 鏡

睇你用途 感覺用返1855都夠 行山旅行但求方便輕便

有錢補支10-24都OK

我都係1024 + 35 影人影景好夠用
想加支50230

平啲有智雲 飛宇，仲有moza，睇review好似智雲最好，我用moza覺得普普通通，有啲操作上唔係好順

23f2而家3千內入唔入得過？
想買黎日常街拍用
見頭版講到個價偏貴 而家3千內值得入未？

呢間，我買左廿蚊 12粒可以慢慢唔見

18成日都唔夠wide 所以想要枝wide 鏡

我見50 230 都好似唔貴好吸引，不過成日帶咁多好唔方便，同埋好少zoom 咁遠

我四月買$2880 而家應該仲平

預一年用一兩次咗右

50230既意義擺係度就係想用既時候有得用

無咩問題呀買過幾次野都幾好，不過建議你打個電話上去問下有無貨，有就留左貨先咁啦！

富士 Fujifilm 自從將 X70 停產之後，推出後繼的傳聞可說是從無中斷，現在大家應該不用再等了，事關網上最新就流出了新機 XF10 的真身以及相關規格，如無意外，XF10 於日內就會正式發表。以下為流出的 XF10 規格：

使用一片 2420 萬像 APS-C CMOS 感光（暫時未知是否 X-Trans）
鏡頭為一支 18.5mm f/2.8 光圈定焦，提供 28mm 的等效
最近對焦距離為 10cm
機背配備一個 3.0 吋 Touch LCD
支援 4K 攝錄
內置 Wi-Fi 及 Bluetooth
設有 1：1 的 SQUARE MODE 模式
內置數碼焦距轉換，提供 35mm 及 50mm 的等效
內置 11 種底片模擬及 19 種數碼濾鏡，當中 "Rich & Fine" 及 "Monochrome [NIR]" 為新增
設有金色以及全黑鏡身
機身尺寸：112.5 mm x 64.4 mm x 41.0 mm
重量：278.9g
售價約為 499 英磅（約 HK$5,450）

消息及相片來源：nokishita-camera

好7 部新機

同X70 差唔多樣
佢整到太靚仔/太型會搶走X100 客路

其實依家個價 買XT100算啦

不過一般消費者無研究咁多 當開拓下客源都OK

咁總有人想買唔換鏡既機
同埋X70 停左咁耐係要出返部新機頂檔
不過多唔多人買就好難講

黎緊想買x-t20
諗緊35定23 玩開街拍 人頭得閒先會影下
支35驚唔太wide 街拍難控制 但影人好似好sharp 雖然唔夠支56玩(無錢買)
但支23影人又好似麻麻

butget 8K

27

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

應該唔考慮呢支了
budget 8千幾都可以既

街拍40mm等效

支27真係好咩 對比23 35

35 F2 最好 要對焦快 街拍光圈又唔洗大

支35.4型係型 細係細 但係想直覺snapshot 成日要行番後兩步
但係23又好大支

呢個budget
16-55

無咩諗過變焦 應該直入定焦

16-80mm

諗住年底去旅行前買16-55
睇嚟可以觀望多陣

roadmap啫有排啦
支8-16都講左年幾兩年

33mm f1.0

如果係暗光/晚上 呢支表現點 定真係加多少少上1.4 值唔值

冇講35.4會出二代
掙扎家下買唔買好

真係玩街拍的話 我會拉高ISO 好過影唔到

F4 喎 兩支完全唔同定位

依支傳咗5年啦

入啦呢支無得輸

1.4未同2差一級囉
3200係1.4影到 用F2要上6400
就係咁簡單

因為個range闊啲
2.8對我嚟講反而唔係咁重要

呢支影夜景呢

呢支我由以前X-E1就好喜歡佢
轉完廠再轉返嚟都係諗住佢
但又驚一入咗就話出二代

其實無話咩鏡影咩得/唔得

夜景 收光圈 低ISO 落腳 KIT都好難差 睇你想點影

就係驚呢支影景既話 唔夠wide同埋如果f/2 個散景唔夠1.4咁靚
但f2就新D同埋對焦快 加上我又無咩budget
所以就係
35 1.4 2
23 2

呢3支煩惱緊

18135?

早買早享受, roadmap完出得街至少年半啦

你唔係指手持夜景掛
你唔係認為差一stop 就可以手持夜景？
加埋ibis/ois 都唔得啦 一定要落腳架

應該都幾重下

睇完road map
都係慢慢諗下入18135 定1655

有數得計嫁 前玉比56mm細嫁 應該比56輕

18135其實幾好f3.5~5.6
Sony 都出咗同一支
但畫質都比唔上1855

支35mm f0.95都4百幾g
加埋AF同WR埋單550g左右掛

黎緊會去沙漠，諗住帶支zoom 算
手上得23/2 同18/2

1855 1655 18135

針無兩頭利 睇你點排上面D因素

應該都係35 因為之後當呢支人像/street snap玩 第日有機會再買wide鏡 / tele

但睇左好多相 1.4 同 2影出黎就咁普通睇真係好似分別唔大
要聞相先知 同埋夜晚都會落腳影 所以1.4同2都好似差唔多咁

我會拎12f2 1855 我用12f2 沙漠影星

睇你要AF speed 定 大光圈

用住35f2 等f1.4 二代 (如果有）

個af speed應該都係0.幾秒既距離掛 所以好似影響唔大?

btw MK cam2 係咪可以試曬35 23 x-t20

巴打覺得f2 同 .4 個散景分別大唔大 定係我眼殘

主要睇返object 距離咋
分別唔係好大

咁我應該 35 F2
遲D再買支wide or zoom去旅行

想睇星攝samples

上次旅行用支23/2 影
第一次影星，得一張冇變星軌

你試吓夜晚影支1.4係唔識對焦嘅

落腳架唔係唔識轉手動對焦呀？

香港好難影到 天氣好d 入西貢再試下

咁要問鏡主識唔識

唔識就問大師

唔撚係掛
即係夜景支1.4 AF係廢廢地?

終於出1680 f4 不過又係有排等

問盲西大C好

係好屎
拉風箱拉死你 轉手動吧啦

所以F2 係呢方面就有優勢? 如果係咁真係F2

好小小囉 但起碼唔會拉風箱先
但低光 夜晚 十居其9都係轉手動對焦

黎緊好似有
16-80 F4
33 F1
16 F2.8

有d 好似傳咗好幾年 等官方公佈啦

16-80

希望唔好1655咁大支

用緊35 1.4 都有d 想轉f2
平時搞都會收到2.8
好小用到1.4
又易入塵

f4 ois wr
至少500g
廣角有16mm都唔方細得去邊

如果想幫女朋友影景深相， 係咪都係35/1.4好啲

唔係有80先所以大支咩？ wide 鏡全部都細支

拎兩枝自己試

個人好鐘意.4 個散景

每個制都禁一次

AF MF都試

入埋MENU開關D功能

對埋機身 盒 保養 NO.

90好

x-t20 錄影 個快門點set低過30，用轉盤轉到盡最低都係30

因為30Fps

應該會買XF10, 個size幾吸引

用電子快門？

想影室內運動（例如籃球、排球）
係咪得50-140可以用

好奇一問其實原廠保養係包整啲乜?

賣左支16-55 換23 f2 同 35 f.4 會唔會好不智 想玩定焦大光圈

XF10 出左 APSC便攝, 買唔買得過

利申: 有X-T2, 18-55mm, 35mmf1.4

唔會23 35咁近都keep

有無興趣交換>?
我有35 f2想換1.4
我可以加錢

唔用轉接環既話 係

點解要低過30??

心郁郁，不過有d 唔捨得

係弱智

買多支50仲好

16-55唔好用咩

係換就換16.4加56.2
想掃街就23.4加56.2
23F2不了

唔聞相 影落都無咩分別

定想玩極緻散景？

影人散景 90F2 定 56.2邊支正啲？

慢快門想影人行過既motion blur

motion trail effect 應該要後制
如果相就長曝

新手打算入部 X-E2 會否不智
同埋買機大家邊頭買

應該無新機了

BUDGET有限就XT100 多小小就XT20 +1855 KIT

2020

出水 33.1🤑

等得黎都可能轉左會
睇下今年機身有無咩特別野啦

港女x-photographer

佢galleries d 相都好掂

星島出身
香港唔多女運動攝影師
佢之前好似有傳媒報道其經歷
好值得支持
比部份local X-Photographers 實至名歸

得支16f2.8吸引小小

Sorry X-E3先真
其實我都見唔少人話XT20好
但係我就鍾意X-E3個外形多d
上網睇xt20 同 X-E3 個差別好似唔大
巴打們可唔可以講多D

主要係外型同操控唔同

依家d啡皮好肉酸 部XF10隻金色真心唔識欣賞

我都想入xe3 上邊有巴打話粒掣鬆搞到有啲驚

Check 機個時試清楚無辦法

枝8-16 好貴
不過spec係勁既

Why not?

56/1.2開心使用中
90/2 長左D，唔夠輕便

玩左陣fuji打算upgrade機身
之後諗住買枝16-55 2.8長插
心目中最中意xpro2個外型
但有啲擔心會頭重腳輕
其他機身例如XT2/XH1都可以考慮
各位點睇

xt2+hand grip

梗係xh1
支1655會有防震加乘嘛

最近唯卓定卓唯有個af接環出左

相對fringer 平

有冇巴c 打玩過

EF >E嗰個本身都有伏你自己諗下啦

how abt fringer?

想問下X-E3 係咪無微距功能？配支18-55mm 影野食，有時太近Focus 唔到，focus 到都唔夠sharp

另外，如果想影野食，有無邊枝鏡推介？thanks!

80

如35或50 又得唔得？budget 唔多

最近對焦四寸你自己諗

要微距 平既只有60 不過倍數唔高

室內影野食就23啦

我有x100t，都係23mm，但影野食麻麻地...
budget 有限，諗緊35mm F2 定60mm 好

你要特寫?

我以前用35都覺窄窄地

新手想買機
肥花睇咗好多張samples，唔知點解富士啲色好吸引我
但我想要無反+有取景器，好似選擇唔多

18mm f2

除左xa /x100系列，富士其他機全部係無反+取景器

又未至於特寫既，都係平時食飯影下相，想sharp d 同靚d ... 咁真係要試60mm

竟然係18mm?

想買x-t100 啱啱好fit筆直

60 室內用會變左特寫

咁試試18，最近對焦距離都幾近

諗住買xt100
想問買機有咩要check

外觀有無花
Mon有無死點（叫個sales幫你影一張全黑一張全白相 睇下係咪真係全黑全白）
掣有無問題
Auto focus正唔正常
主要係呢幾樣

我怕你對唔到焦

唔好意思想問問
用左xt20 18-55 一排
平時掃街多
想入xf 23mm 同 35mm f/2 其一
大家會點簡

Hk 應該23mm較岩

想買支輕便啲既掃街？
咁睇吓你自己用1855咩焦段多
近23就買23 近35就買35

分享一個暫時鬆一口氣嘅news
Fujifilm 係宮城縣的大和光學工廠新增生產線
今年九月正式投產
預期2020年時 產量可升70%

Source:

FUJINON LENS XF8-16mm f/2.8 R LM WR

For more infor.:

US$1,999.95 from B&H

FUJINON XF200mm f/2 R LM OIS WR

For more infor.:

US$5,999.95 (including XF 1.4x TC F2 WR Teleconverter)

Fujinon XF8-16mm photo samples:

Review:

想入坑學影相
相機買x-h1
鏡頭買18-55同16好唔好？

16-55 一步到位

我都睇緊16-55
如果買1655係咪唔駛買16.4？

16-55 加 X-H1, well balance
買咗x-h1之後就賣咗16轉16-55

今日入左XF18，呢個段焦＋最近對焦距離都好岩自己用，加埋體積唔大，暫時幾鐘意，價錢又唔算貴。唯一挑剔：成像質素差小小。

粗用一流
又靚仔

岩岩學可以用1855一排先
知道自己常用焦段後 再買prime lens

1855 其實唔差 細細支 用黎旅行唔錯

新手買機乜gear都冇想入xe3 kit係咪要買埋防潮箱架

密封膠箱+吸濕大笨象

你肯定一世唔買鏡??

我覺得個視覺同電話影相差唔多
無乜特別就放左

筆直唔多 想入部x-t100 kit 15-45
想問下咁多位巴打支kit鏡係唔係肥花啲人講到咁差 又對焦慢又zoom得慢

去銅鑼灣試

淨買機身 另外買1855

機身+1855 重到hihi，成800gm

機有得偷輕 鏡無

你骨質疏鬆

本身諗住x-t100，不過x-t20依家都好似只係貴1000

咁都重

想問下大家, 35.4 同 蔡32.8
大家會揀邊支?
睇過啲review話32 sharp啲, 35邊緣比較差
但35的bokeh又好啲, 同埋有1.4光圈

啲review多數話35平啲, 但依家二手價32好似仲平過35
同時又會話35對焦慢, 但好似firmware upgrade之後就快左好多

選擇困難中...

原廠啦 果兩支蔡鏡個膠圈見到都唔開胃

撇除外表呢? 因為膠圈我覺得還可以, 接受到

之前去星際問過, 好多間都話因為XT100係入門機, 淨係得kit set無淨body賣

幫到你

原廠啦 要sharp收都可以細光圈去f2

我應該kit鏡買多枝wide鏡就夠皮 應該唔會點打雀/微距
因為屋企無乜位 巴打有冇啲細細地同平平地既推介啊

kit差價差唔多千五

其實睇你要唔要180度反mon, 要嘅話一定係xt100, 唔要就睇自己budget

拎返枝1655一頭半個月
乜野鏡都好輕

去日本箱買個膠箱 蓋要有膠邊 加包防潮珠

XF10好似好正，同RICOH GRII有得比

個樣

上過四x三x個啲問 得番kit
睇黎呢排好多人出

請教各位巴打，睇左好耐最後想買x-t20
係咪18-55mm 果支鏡好d ？

早兩日上毒氣室見到個職員玩緊部X-M1話反應好似快過X-T100

新手入門呢支夠晒玩，除咗唔夠wide同f4 , 呢支算係頂級野黎 ，仲要有ois

如果真係好想要埋24mm 個焦段 同f2.8光圈 ， 咁就要考慮16-55，但要記住冇咗ois

邊度可以玩下機 Fujifilm Studio？

thanks 巴打解答
另外，XE3 點睇？同XT20 又咁唔多價錢
好難簡

玩餅就XE3，變焦就t20。XE3配1855我都已經覺得有少少頭重腳輕

XT-20+1024都未出聲

我就係用緊呢個組合 body要加grip先好渣

新手想入坑XF10係咪好選擇

Xt20同xe3 都出左差唔多成年
有冇咩消息黎緊會出同價位新機

2019下半年囉 未同xt20 xe3 新賣果陣差唔多

唔知幾時出xt3呢

傳緊9月發佈
最快應該10/11月賣街

今年下半年唔會出？就係睇xt20 同xe3 以為佢會年年出
如果冇就入xe3啦

點解會今年下半年出？ 追下post 先問啦

係喎 原本xt20 17年頭出 記錯左16年尾

Btw唔該晒巴打 等我可以安心買xe3 唔使下下驚買完冇耐出新機

【X-E2、X-E2S、X-E3、X-T10、X-T20、X100F、XF18mm、XF60MM相機及鏡頭韌體更新】

更新X-E2、X-E2S及X-T10後，
1. 修正了裝上M mount轉接環並設定光圈先決時，曝光控制的現象。

更新X-E3及X-T20後，
1. 修正了半按快門時，實時觀景器閃爍的現象。

更新XF18mm及XF60mm後，
1. 修正了拍攝4K影片和近拍時視角的改變現象。

更多詳情可詳閱以下網址，並下載最新韌體：
X-E2:
X-E2S:
X-E3:
X-T10:
X-T20:
X100F:
XF18mm:
XF60mm:

[韌體版本]
X-E2 : 4.11版本 (當前版本為4.10)
X-E2S : 1.11版本 (當前版本為1.10)
X-E3 : 1.21版本 (當前版本為1.20)
X-T10 : 1.31版本 (當前版本為1.30)
X-T20 : 2:01版本 (當前版本為2.00)
X-Pro2 : 2.11版本 (當前版本為2.10)
X-T2 : 3.12版本 (當前版本為3.11)
X-H1 : 3.12版本 (當前版本為3.11)

#FUJIFILM #XE2 #XE2S #XE3 #XT10 #XT20 #X100F #XF18mm #XF60mm

XF18都仲有得update

支18/2 二代冇晒聲氣嘛

Rumor 吹水 莫認真
其實fujirumor 都無任何內幕資訊
次次佢只係其他傳媒解禁nda 之前 爆出黎黎 最多早幾日

Shot Shot 地

煩請下個開post的巴打update x-mount lens roadmap

16-80 出年有 早D出咪好

係 年底去旅行都唔知買咩好

點解Xt2出左咁耐都仲可以賣緊差唔多成皮野